伊朗女模拍半裸照違反伊斯蘭法被迫流亡法國申請庇護 現靠法國政府難民津貼渡日

伊朗29歲女模特兒納格茲亞（Negzzia）2017年因為拍攝半裸沙龍照，結果被當局視為不雅及有傷風化，且違反伊斯蘭文化，甚至有被捕的風險，後來她輾轉逃亡至土耳其，2018年決定向法國巴黎政府申請政治庇護。在等待批核期間她雖然受盡苦頭，甚至試過露宿街邊，不過她沒有後悔，並形容自己「成功從伊斯蘭的嚴刑峻法中獲得解放」。

伊朗29歲女模特兒納格茲亞曾數度登上當地時尚雜誌封面。（IG@negzzia圖片）
伊朗29歲女模特兒納格茲亞曾數度登上當地時尚雜誌封面。（IG@negzzia圖片）

納格茲亞幾年前在伊朗替一個服裝品牌拍攝廣告，曾數度登上當地時尚雜誌封面，後來與一些內衣品牌合作，經常拍攝性感照片，然而由於伊朗當局禁止商鋪在櫥窗展示女性內衣或裸露廣告，因此引起不少爭議。

一名曾經與納格茲亞合作過的攝影師其後向警方呈交她的半裸照，結果遭當局指違反伊斯蘭文化，令她事業盡毀，面臨「鞭刑」甚至生命受威脅。2017年，納格茲亞為了逃避伊朗革命衛隊（Islamic Revolutionary Guard Corps，IRGC）的追捕離國，逃往土耳其。

納格茲亞因為與內衣品牌合作，因此經常要拍攝性感照片。（IG@negzzia圖片）
有攝影師向警方呈上納格茲亞的半裸照，結果她被當局指違反伊斯蘭文化。（IG@negzzia圖片）
為了逃避追捕，納格茲亞選擇離開祖國前往土耳其。（IG@negzzia圖片）
去年11月，納格茲亞向法國申請政治庇護。（IG@negzzia圖片）
納格茲亞的儲蓄漸花光，加上在巴黎沒有親友，結果被迫流落街頭。（IG@negzzia圖片）
+3
險被騙去當脫衣舞孃

去年11月，納格茲亞向法國難民保護局（French Office for the Protection of Refugees and Stateless People，OFPRA）申請政治庇護，但在等待審核申請期間，她逐漸花光積蓄，無法再住旅館，加上在巴黎沒有親友，最終被迫流落街頭，試過夜晚睡路邊長凳、地下停車場，白天則盡量留在有暖氣和無線網路供應的咖啡店，並在社交媒體Instagram上刷存在感。

納格茲亞表示，在巴黎的生活並不順利，甚至有人訛稱幫她，實則想讓她去當脫衣舞孃，「某日我把裙子賣了，換取10歐元來買吃的，但我仍然很自豪，因為我走出了舒適圈，打破了所有對女性沒有一點尊重的規則」。

提出庇護申請後，納格茲亞每日可領取6.8歐元津貼，同時獲得伊朗裔律師薩柏（Sahand Saber）幫助，暫住臨時居所。法國內政部長卡斯塔納（Christophe Castaner）表示，有關部門正與納格茲亞保持聯絡，承諾會密切留意她的情況。

班伊斯蘭教徒連新疆嘅弟兄被人滅族都唔出聲，反而去屌自己友
欺善怕惡真係垃圾

嚟香港
大把人接濟佢
如果唔會俾人送番佢嘅話

過黎香港, 我接濟佢

並在社交媒體Instagram上刷存在感。<<<

呢份咩仆街報紙黎
唔出po點報平安

有攝影師向警方呈上半裸照

屌你老母攝影師有j圖交俾狗都唔交上嚟連登
依家連登仔判你個濕鳩攝影師掟石之刑

hello 無圖～

好威呀，報串

轉個頭又係對住張相打飛機

熱烈歡迎黎香港

法國大把靚女,唔怪得佢去到法國做唔返model